+++
title = "Java a fault handling policies v Oracle SOA Suite"
date = 2012-12-27T15:48:00Z
updated = 2014-08-01T16:50:29Z
tags = ["soap", "xsd", "oracle", "soa-suite", "wsdl", "java"]
aliases = [
    "/2012/12/java-fault-handling-policies-v-oracle.html"
]
blogimport = true
hero_image = "hero.jpg"
[author]
	name = "Vít Kotačka"
	uri = "https://plus.google.com/107194067086704550761"
+++

<div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://1.bp.blogspot.com/-DDlJ6XBsu04/UL5T5h3FL9I/AAAAAAAADLc/dbcq7W_McDY/s1600/Oracle+SOA+Suite.gif" imageanchor="1" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" src="http://1.bp.blogspot.com/-DDlJ6XBsu04/UL5T5h3FL9I/AAAAAAAADLc/dbcq7W_McDY/s1600/Oracle+SOA+Suite.gif" /></a></div>Jednou ze součástí <a href="http://www.oracle.com/technetwork/middleware/soasuite/overview/index.html">Oracle SOA Suite</a> je tzv. <a href="http://docs.oracle.com/cd/E25178_01/dev.1111/e10224/bp_faults.htm#BABIGGIB">Fault Management Framework</a>, který se mmj. stará o zpracování výjimek v <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Business_Process_Execution_Language">BPELu</a>. Pokud během <a href="http://docs.oasis-open.org/wsbpel/2.0/OS/wsbpel-v2.0-OS.html#_Toc164738505">invoke</a> aktivity nastane výjimka, framework ji odchytí a předá ji ke zpracování akci, která je definovaná ve <i>fault policy</i>.<br /><br />Tyto politiky jsou zajímavou alternativou k odchytávání výjimek v samotném BPELu &nbsp;pomocí <a href="http://docs.oasis-open.org/wsbpel/2.0/OS/wsbpel-v2.0-OS.html#_Toc164738527">fault handleru</a> <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">&lt;catch&gt;</span>. Dá se na ně pohlížet jako na aspekt (ve smyslu <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Aspect-oriented_programming">AOP</a>), který je deklarativně navěšený na procesu (nebo i celé kompozitní aplikaci).<br /><br />No, pokud jsem řekl aspekt, pravděpodobně jsem vzbudil velká očekávání. Tak to bohužel není - sám jsem musel pohřbít některé své designové představy - má to spoustu omezení, resp. možnosti nejsou rozsáhlé. Takže co to vlastně umí?<br /><br />V rámci politiky se dají definovat následující zotavné akce:<br /><ul><li><b>Retry</b>. Nepovedený <i>invoke</i>&nbsp;se dá zopakovat. Dá se nastavit počet opakování, prodleva, exponenciální prodleva a následující zřetězená akce, pokud <i>retry</i> nezafunguje.</li><li><b>Human Intervention</b>. Proces se zastaví a je možné ho manuálně obnovit z management konzole.</li><li><b>Terminate Process</b>. Proces je ukončen. Totéž jako aktivita.<a href="http://docs.oasis-open.org/wsbpel/2.0/OS/wsbpel-v2.0-OS.html#_Toc164738512">exit</a>.</li><li><b>Rethrow Fault</b>. Chyba je vyhozena zpátky do BPEL procesu.</li><li><b>Replay Scope</b>. Vyhodí reply fault, což způsobí znovu vykonání aktivit ve <a href="http://docs.oasis-open.org/wsbpel/2.0/OS/wsbpel-v2.0-OS.html#_Toc164738522">scope</a>.</li><li><b>Java Code</b>. Zavolá externí Java třídu. To je to, na co se budeme dále soustředit.</li></ul><br /><h3>Problém</h3>Mám pro klienty vystavenou službu <i>SOAPFault</i>, která má ve svém kontraktu definovaný <a href="http://www.w3.org/TR/2000/NOTE-SOAP-20000508/#_Toc478383507">SOAP Fault</a>:<br /><pre class="clj"><span class="Identifier">&lt;</span><span class="Special">xsd</span><span class="Comment">:</span><span class="Statement">element</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">name</span>=<span class="Constant">"fault"</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />  <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Special">xsd</span><span class="Comment">:</span><span class="Statement">complexType</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />    <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Special">xsd</span><span class="Comment">:</span><span class="Statement">sequence</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />      <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Special">xsd</span><span class="Comment">:</span><span class="Statement">element</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">name</span>=<span class="Constant">"resultCode"</span><br /><span class="Identifier">                   </span><span class="Type">type</span>=<span class="Constant">"xsd:string"</span><span class="Identifier">/&gt;</span><br />      <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Special">xsd</span><span class="Comment">:</span><span class="Statement">element</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">name</span>=<span class="Constant">"error"</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />        <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Special">xsd</span><span class="Comment">:</span><span class="Statement">complexType</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />          <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Special">xsd</span><span class="Comment">:</span><span class="Statement">sequence</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />            <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Special">xsd</span><span class="Comment">:</span><span class="Statement">element</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">name</span>=<span class="Constant">"errorCode"</span><br /><span class="Identifier">                         </span><span class="Type">type</span>=<span class="Constant">"xsd:string"</span><span class="Identifier">/&gt;</span><br />            <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Special">xsd</span><span class="Comment">:</span><span class="Statement">element</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">name</span>=<span class="Constant">"errorDescription"</span><br /><span class="Identifier">                         </span><span class="Type">type</span>=<span class="Constant">"xsd:string"</span><span class="Identifier">/&gt;</span><br />          <span class="Identifier">&lt;/</span><span class="Special">xsd</span><span class="Comment">:</span><span class="Statement">sequence</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />        <span class="Identifier">&lt;/</span><span class="Special">xsd</span><span class="Comment">:</span><span class="Statement">complexType</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />      <span class="Identifier">&lt;/</span><span class="Special">xsd</span><span class="Comment">:</span><span class="Statement">element</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />    <span class="Identifier">&lt;/</span><span class="Special">xsd</span><span class="Comment">:</span><span class="Statement">sequence</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />  <span class="Identifier">&lt;/</span><span class="Special">xsd</span><span class="Comment">:</span><span class="Statement">complexType</span><span class="Identifier">&gt;</span><br /><span class="Identifier">&lt;/</span><span class="Special">xsd</span><span class="Comment">:</span><span class="Statement">element</span><span class="Identifier">&gt;</span><br /></pre><br />Pro graficky orientované to vypadá takhle:<br /><br /><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://3.bp.blogspot.com/-ql1pDK1fwsw/UMIMM2e6DJI/AAAAAAAADNA/g0RX_hcSrX0/s1600/SoapFaultXsd.png" imageanchor="1" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" src="http://3.bp.blogspot.com/-ql1pDK1fwsw/UMIMM2e6DJI/AAAAAAAADNA/g0RX_hcSrX0/s1600/SoapFaultXsd.png" /></a></div><br />Tento fault je pak použit ve WSDL:<br /><pre class="clj"><span class="Identifier">&lt;</span><span class="Special">wsdl</span><span class="Comment">:</span><span class="Identifier">message</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">name</span>=<span class="Constant">"faultMessage"</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />    <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Special">wsdl</span><span class="Comment">:</span><span class="Identifier">part</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">name</span>=<span class="Constant">"payload"</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">element</span>=<span class="Constant">"inp1:fault"</span><span class="Identifier">/&gt;</span><br /><span class="Identifier">&lt;/</span><span class="Special">wsdl</span><span class="Comment">:</span><span class="Identifier">message&gt;</span><br /><br /><span class="Identifier">&lt;</span><span class="Special">wsdl</span><span class="Comment">:</span><span class="Identifier">portType</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">name</span>=<span class="Constant">"SOAPFaultPort"</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />    <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Special">wsdl</span><span class="Comment">:</span><span class="Identifier">operation</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">name</span>=<span class="Constant">"test"</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />        <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Special">wsdl</span><span class="Comment">:</span><span class="Identifier">input</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">message</span>=<span class="Constant">"tns:requestMessage"</span><span class="Identifier">/&gt;</span><br />        <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Special">wsdl</span><span class="Comment">:</span><span class="Identifier">output</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">message</span>=<span class="Constant">"tns:replyMessage"</span><span class="Identifier">/&gt;</span><br />        <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Special">wsdl</span><span class="Comment">:</span><span class="Identifier">fault</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">name</span>=<span class="Constant">"testfault"</span><br /><span class="Identifier">                    </span><span class="Type">message</span>=<span class="Constant">"tns:faultMessage"</span><span class="Identifier">/&gt;</span><br />    <span class="Identifier">&lt;/</span><span class="Special">wsdl</span><span class="Comment">:</span><span class="Identifier">operation&gt;</span><br /><span class="Identifier">&lt;/</span><span class="Special">wsdl</span><span class="Comment">:</span><span class="Identifier">portType&gt;</span><br /></pre>Služba je implementovaná pomocí BPEL procesu, který v rámci orchestrace volá další službu, nazvanou <i>BPELFault</i>:<br /><br /><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://4.bp.blogspot.com/-ss21QjdH-IE/UMIGPZ03qtI/AAAAAAAADMo/nNrrC6t2lWA/s1600/SoapFaultBpel.png" imageanchor="1" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" height="640" src="http://4.bp.blogspot.com/-ss21QjdH-IE/UMIGPZ03qtI/AAAAAAAADMo/nNrrC6t2lWA/s640/SoapFaultBpel.png" width="590" /></a></div><br />Tak, to byla expozice. Teď přijde kolize. V BPELu mám definovanou <i>invoke </i>aktivitu, která volá externí službu <i>BPELFault</i>. Chtěl bych použít politiku tak, aby když externí služba vrátí chybu, aby mi politika nastavila můj definovaný SOAP fault a proces ho vrátil klientovi.<br /><br />Než se pustíme do implementace politiky, musíme v BPEL procesu ještě splnit dvě podmínky. Jednak v procesu definovat <a href="http://docs.oasis-open.org/wsbpel/2.0/OS/wsbpel-v2.0-OS.html#_Toc164738495">proměnnou</a>, která bude mít nastavený typ zprávy jako daný fault:<br /><pre class="clj"><span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">variable</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">name</span>=<span class="Constant">"soapFault"</span><br /><span class="Identifier">          </span><span class="Type">messageType</span>=<span class="Constant">"ns1:faultMessage"</span><span class="Identifier">/&gt;</span><br /></pre>A druhak, proces musí náš fault vyhodit ven pomocí aktivity <a href="http://docs.oasis-open.org/wsbpel/2.0/OS/wsbpel-v2.0-OS.html#_Toc164738508">throw</a>:<br /><pre class="clj"><span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">catchAll</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />  <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">throw</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">name</span>=<span class="Constant">"ThrowFault"</span><br /><span class="Identifier">         </span><span class="Type">faultName</span>=<span class="Constant">"ns1:testfault"</span><br /><span class="Identifier">         </span><span class="Type">faultVariable</span>=<span class="Constant">"soapFault"</span><span class="Identifier">/&gt;</span><br /><span class="Identifier">&lt;/catchAll&gt;</span><br /></pre><br /><h3>Jak to celé funguje?</h3>Obrázek je za tisíc slov, takže tady je BPMN diagram. Swimliny jsou trochu nečitelný :-/ takže odshora: <i>BPEL, External WS, Fault Management Framework</i>&nbsp;a <i>Java Class</i>.<br /><br /><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://1.bp.blogspot.com/-DHyv7BWQBOY/UNxZrTztdeI/AAAAAAAADPA/59GsP9XOE8c/s1600/Fault+Handling+BPMN.png" imageanchor="1" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" src="http://1.bp.blogspot.com/-DHyv7BWQBOY/UNxZrTztdeI/AAAAAAAADPA/59GsP9XOE8c/s1600/Fault+Handling+BPMN.png" /></a></div><br /><h3>Java</h3>Java třída, která bude z politiky volaná musí implementovat rohraní <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">IFaultRecoveryJavaClass</span>. To má dvě metody, nás bude zajímat pouze <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">handleFault</span>, která má jako parametr&nbsp;<span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">IFaultRecoveryContext</span>. Pomocí tohoto kontextu lze přistupovat k objektům v BPEL procesu, odkud vyletěla výjimka.<br /><br />Z kontextu si tak vytáhneme výše uvedenou BPEL proměnnou <i>soapFault</i> a pomocí <a href="http://www.w3.org/TR/xpath/">XPath</a>, nebo <a href="http://www.w3.org/DOM/">DOMu</a> ji naplníme. Na závěr vrátíme z metody string <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">RETHROW</span>, aby politika vrátila řízení zpátky do BPEL procesu, odkud je pak už vrácena SOAP fault klientovi.<br /><br />(Omlouvám se, že ten kód uvádím celý. Ale kdyby náhodou to někdo (v Česku) řešil, tak ať to má trochu jednodušší :-)<br /><pre class="clj"><span class="PreProc">package</span> cz.swsamuraj.soa.fault;<br /><br /><span class="PreProc">import</span> com.collaxa.cube.engine.fp.BPELFaultRecoveryContextImpl;<br /><br /><span class="PreProc">import</span><br />   oracle.integration.platform.faultpolicy.IFaultRecoveryContext;<br /><span class="PreProc">import</span><br />   oracle.integration.platform.faultpolicy.IFaultRecoveryJavaClass;<br /><br /><span class="PreProc">import</span> org.w3c.dom.Document;<br /><span class="PreProc">import</span> org.w3c.dom.Element;<br /><span class="PreProc">import</span> org.w3c.dom.Node;<br /><br /><span class="Comment">/**</span><br /><span class="Comment"> *</span><span class="Special"> This class is called by fault policy.</span><span class="Comment"> Its purpose is to set up</span><br /><span class="Comment"> * a variable which is then throwed as a SOAP fault.</span><br /><span class="Comment"> * </span><br /><span class="Comment"> * </span><span class="Special">@author</span><span class="Comment"> Guido</span><br /><span class="Comment"> */</span><br /><span class="Type">public</span> <span class="Type">class</span> SOAPFaultHandler <span class="Type">implements</span> IFaultRecoveryJavaClass {<br /><br />   <span class="Type">private</span> <span class="Type">static</span> <span class="Type">final</span> String VARIABLE = <span class="Constant">"soapFault"</span>;<br />   <span class="Type">private</span> <span class="Type">static</span> <span class="Type">final</span> String PART = <span class="Constant">"payload"</span>;<br />   <span class="Type">private</span> <span class="Type">static</span> <span class="Type">final</span> String RESULT_CODE_NAME = <span class="Constant">"resultCode"</span>;<br />   <span class="Type">private</span> <span class="Type">static</span> <span class="Type">final</span> String RESULT_CODE_VALUE = <span class="Constant">"255"</span>;<br />   <span class="Type">private</span> <span class="Type">static</span> <span class="Type">final</span> String ERROR_NAME = <span class="Constant">"error"</span>;<br />   <span class="Type">private</span> <span class="Type">static</span> <span class="Type">final</span> String ERROR_CODE_NAME = <span class="Constant">"errorCode"</span>;<br />   <span class="Type">private</span> <span class="Type">static</span> <span class="Type">final</span> String ERROR_CODE_VALUE =<br />                               <span class="Constant">"EXTERNAL_SERVICE_ERROR"</span>;<br />   <span class="Type">private</span> <span class="Type">static</span> <span class="Type">final</span> String ERROR_DESCRIPTION_NAME =<br />                               <span class="Constant">"errorDescription"</span>;<br />   <span class="Type">private</span> <span class="Type">static</span> <span class="Type">final</span> String RESULT = <span class="Constant">"RETHROW"</span>;<br /><br />   <span class="PreProc">@Override</span><br />   <span class="Type">public</span> <span class="Type">void</span> handleRetrySuccess(<br />                    IFaultRecoveryContext iFaultRecoveryContext) {<br />   }<br /><br />   <span class="Comment">/**</span><br /><span class="Comment">    *</span><span class="Special"> Method for set up a BPEL variable for SOAP fault.</span><br /><span class="Comment">    * </span><br /><span class="Comment">    * </span><span class="Special">@param</span><span class="Identifier"> recoveryContext</span><br /><span class="Comment">    * </span><span class="Special">@return</span><br /><span class="Comment">    */</span><br />   <span class="PreProc">@Override</span><br />   <span class="Type">public</span> String handleFault(IFaultRecoveryContext recoveryContext) {<br />      <span class="Statement">if</span> (recoveryContext <span class="Statement">instanceof</span> BPELFaultRecoveryContextImpl) {<br />         BPELFaultRecoveryContextImpl bpelContext =<br />               (BPELFaultRecoveryContextImpl) recoveryContext;<br /><br />         Element root =(Element)<br />                           bpelContext.getVariableData(VARIABLE,<br />                                                       PART, <span class="Constant">"/"</span>);<br />         Node soapFault = root.getFirstChild();<br />         String namespaceURI = soapFault.getNamespaceURI();<br /><br />         bpelContext.addAuditTrailEntry(String.format(<br />               <span class="Constant">"Obtained a root element: {%s}%s."</span>, namespaceURI,<br />               soapFault.getLocalName()));<br /><br />         <span class="Comment">// removes all child nodes</span><br />         <span class="Statement">if</span> (soapFault.hasChildNodes()) {<br />            <span class="Type">int</span> count = soapFault.getChildNodes().getLength();<br /><br />            <span class="Statement">for</span> (<span class="Type">int</span> i = <span class="Constant">0</span>; i &lt; count; i++) {<br />               Node child = soapFault.getFirstChild();<br />               soapFault.removeChild(child);<br />            }<br />         }<br /><br />         Document document = soapFault.getOwnerDocument();<br />         Node resultCode = createNode(document, namespaceURI,<br />               RESULT_CODE_NAME, RESULT_CODE_VALUE);<br />         soapFault.appendChild(resultCode);<br /><br />         Node error = createNode(document, namespaceURI,<br />                                 ERROR_NAME, <span class="Constant">null</span>);<br />         soapFault.appendChild(error);<br /><br />         Node errorCode = createNode(document, namespaceURI,<br />                                     ERROR_CODE_NAME,<br />                                     ERROR_CODE_VALUE);<br />         error.appendChild(errorCode);<br /><br />         Node errorDescription = createNode(document, namespaceURI,<br />                                            ERROR_DESCRIPTION_NAME,<br />                                            bpelContext.getFault()<br />                                                       .toString());<br />         error.appendChild(errorDescription);<br /><br />         bpelContext.addAuditTrailEntry(String.format(<br />               <span class="Constant">"SOAP fault response has been set"</span><br />               + <span class="Constant">" by fault policy '%s'."</span>,<br />               bpelContext.getPolicyId()));<br />      }<br /><br />      <span class="Statement">return</span> RESULT;<br />   }<br /><br />   <span class="Comment">/**</span><br /><span class="Comment">    *</span><span class="Special"> Method creates a new </span><span class="Special">{@link Node}</span><span class="Special"> with given parameters.</span><br /><span class="Comment">    * </span><br /><span class="Comment">    * </span><span class="Special">@param</span><span class="Identifier"> document</span><span class="Comment"> </span><span class="Special">{@link Document}</span><br /><span class="Comment">    * </span><span class="Special">@param</span><span class="Identifier"> qualifiedName</span><span class="Comment"> name of the element</span><br /><span class="Comment">    * </span><span class="Special">@param</span><span class="Identifier"> namespaceURI</span><span class="Comment"> namespace of the element</span><br /><span class="Comment">    * </span><span class="Special">@return</span><span class="Comment"> </span><span class="Special">{@link Node}</span><br /><span class="Comment">    */</span><br />   <span class="Type">private</span> Node createNode(Document document, String namespaceURI,<br />         String qualifiedName, String textContent) {<br />      Node node = document.createElementNS(namespaceURI,<br />                                           qualifiedName);<br /><br />      <span class="Statement">if</span> (textContent != <span class="Constant">null</span>) {<br />         node.setTextContent(textContent);<br />      }<br /><br />      <span class="Statement">return</span> node;<br />   }<br />}<br /></pre><br />Zajímavá je zde asi pouze metoda kontextu <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">addAuditTrailEntry</span>, která propisuje informace do auditního záznamu procesu, což je pak vidět v konzoli <a href="http://www.oracle.com/technetwork/oem/soa-mgmt/index.html?ssSourceSiteId=ocomen">Enterprise Managera</a>:<br /><br /><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://3.bp.blogspot.com/-XQciouDOvh4/UNxLah8yHhI/AAAAAAAADOQ/xjxI9S6AGcM/s1600/faultRecovery.png" imageanchor="1" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" src="http://3.bp.blogspot.com/-XQciouDOvh4/UNxLah8yHhI/AAAAAAAADOQ/xjxI9S6AGcM/s1600/faultRecovery.png" /></a></div><br /><h3>Definice politiky</h3>Už máme ruce, teď mozek. Aby politika byla funkční, je potřeba vytvořit dva soubory. Jednak samotnou definici, soubor <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">fault-policies.xml</span> a potom navázání politiky na konkrétní kompozitiní aplikaci (nebo komponent), soubor <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">fault-bindings.xml</span>. Toto jsou defaultní názvy souborů. Pokud chceme jiné názvy, např. protože chceme politiky verzovat, je potřeba tuto odlišnost uvést v definici kompozitní aplikace.<br /><pre class="clj"><span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">property</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">name</span>=<span class="Constant">"oracle.composite.faultPolicyFile"</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />        fault-policies-v1.0.xml<span class="Identifier">&lt;/property&gt;</span><br /><span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">property</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">name</span>=<span class="Constant">"oracle.composite.faultBindingFile"</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />        fault-bindings-v1.0.xml<span class="Identifier">&lt;/property&gt;</span><br /></pre>Nebo graficky:<br /><br /><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://4.bp.blogspot.com/-eWUD2cz5VHg/UNxPNn9uRKI/AAAAAAAADOo/1ZDp4DZsySE/s1600/faultProperties.png" imageanchor="1" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" src="http://4.bp.blogspot.com/-eWUD2cz5VHg/UNxPNn9uRKI/AAAAAAAADOo/1ZDp4DZsySE/s1600/faultProperties.png" /></a></div><br />V definičním souboru <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">fault-policies-v1.0.xml</span> říkáme, že chceme odchytávat výjimku <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">remoteFault</span> (není to standardní chyba definovaná BPELem, ale Oracle BPEL Extension) a chceme, aby byla zpracovaná naší Java třídou:<br /><pre class="clj"><span class="Comment">&lt;?</span><span class="Type">xml</span><span class="Type"> </span><span class="Type">version</span>=<span class="Constant">'1.0'</span><span class="Type"> </span><span class="Type">encoding</span>=<span class="Constant">'UTF-8'</span><span class="Comment">?&gt;</span><br /><span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">faultPolicies</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">xmlns</span>=<span class="Constant">"<a href="http://schemas.oracle.com/bpel/faultpolicy">http://schemas.oracle.com/bpel/faultpolicy</a>"</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />  <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">faultPolicy</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">version</span>=<span class="Constant">"2.0.1"</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">id</span>=<span class="Constant">"BpelInvokeActivityFaults-v1.0"</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />    <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">Conditions</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />      <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">faultName</span><br /><span class="Identifier">            </span><span class="Type">xmlns</span><span class="Comment">:</span><span class="Type">bpelx</span>=<span class="Constant">"<a href="http://schemas.oracle.com/bpel/extension">http://schemas.oracle.com/bpel/extension</a>"</span><br /><span class="Identifier">            </span><span class="Type">name</span>=<span class="Constant">"bpelx:remoteFault"</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />        <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">condition</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />          <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">action</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">ref</span>=<span class="Constant">"ora-java"</span><span class="Identifier">/&gt;</span><br />        <span class="Identifier">&lt;/condition&gt;</span><br />      <span class="Identifier">&lt;/faultName&gt;</span><br />    <span class="Identifier">&lt;/Conditions&gt;</span><br />    <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">Actions</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />      <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">Action</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">id</span>=<span class="Constant">"ora-java"</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />        <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">javaAction</span><br /><span class="Identifier">             </span><span class="Type">className</span>=<span class="Constant">"cz.swsamuraj.soa.fault.SOAPFaultHandler"</span><br /><span class="Identifier">             </span><span class="Type">defaultAction</span>=<span class="Constant">"ora-rethrow"</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />          <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">returnValue</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">value</span>=<span class="Constant">"RETRHOW"</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">ref</span>=<span class="Constant">"ora-rethrow"</span><span class="Identifier">/&gt;</span><br />        <span class="Identifier">&lt;/javaAction&gt;</span><br />      <span class="Identifier">&lt;/Action&gt;</span><br />      <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">Action</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">id</span>=<span class="Constant">"ora-rethrow"</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />        <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">rethrowFault</span><span class="Identifier">/&gt;</span><br />      <span class="Identifier">&lt;/Action&gt;</span><br />    <span class="Identifier">&lt;/Actions&gt;</span><br />  <span class="Identifier">&lt;/faultPolicy&gt;</span><br /><span class="Identifier">&lt;/faultPolicies&gt;</span><br /></pre>Ve vazebním souboru <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">fault-bindings-v1.0.xml</span> jenom říkáme, že naše politika <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">BpelInvokeActivityFaults-v1.0</span> je svázaná s celou kompozitní aplikací:<br /><pre class="clj"><span class="Comment">&lt;?</span><span class="Type">xml</span><span class="Type"> </span><span class="Type">version</span>=<span class="Constant">'1.0'</span><span class="Type"> </span><span class="Type">encoding</span>=<span class="Constant">'UTF-8'</span><span class="Comment">?&gt;</span><br /><span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">faultPolicyBindings</span><br /><span class="Identifier">       </span><span class="Type">version</span>=<span class="Constant">"2.0.1"</span><br /><span class="Identifier">       </span><span class="Type">xmlns</span>=<span class="Constant">"<a href="http://schemas.oracle.com/bpel/faultpolicy">http://schemas.oracle.com/bpel/faultpolicy</a>"</span><span class="Identifier">&gt;</span><br />  <span class="Identifier">&lt;</span><span class="Identifier">composite</span><span class="Identifier"> </span><span class="Type">faultPolicy</span>=<span class="Constant">"BpelInvokeActivityFaults-v1.0"</span><span class="Identifier">/&gt;</span><br /><span class="Identifier">&lt;/faultPolicyBindings&gt;</span><br /></pre><br /><h3>Deployment do runtime</h3><div>Pokud máme třídu i politické :-) soubory přímo v kompozitní aplikaci, nemusíme deployment nijak řešit - prostě kompozitní aplikaci standardně nasadíme. Pokud však chceme politiky externalizovat (protože je chceme přepoužít pro více kompozitek), je vhodné umístit XML soubory do <a href="http://docs.oracle.com/cd/E17904_01/core.1111/e10105/repos.htm#CIHDJFIA">MDS</a> (Metadata Services repository) a Java třídu nasadit do runtimu SOA Suity:</div><ol><li>Zkompilovanou třídu zabalíme do JAR souboru.</li><li>JAR soubor nakopírujeme do adresáře &lt;ORACLE_HOME&gt;/Oracle_SOA1/soa/modules/oracle.soa.ext_11.1.1</li><li>V tomto adresáři spustíme příkaz <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">ant</span>.</li><li>Restartujeme WebLogic.</li></ol><br /><h3>Související články</h3><ul><li><a href="http://www.sw-samuraj.cz/2012/12/custom-xslt-funkce-v-oracle-soa-suite.html">Custom XSLT funkce v Oracle SOA Suite</a></li></ul><br /><h3>Odkazy</h3><ul><li><a href="http://docs.oracle.com/cd/E25178_01/dev.1111/e10224/bp_faults.htm#BABIGGIB">Using Fault Management Framework</a></li><li><a href="http://docs.oracle.com/cd/E25178_01/dev.1111/e10224/bp_faults.htm#SOASE9919">How to Use a Java Action Fault Policy</a></li><li><a href="http://docs.oracle.com/cd/E25178_01/dev.1111/e10224/bp_java.htm#BABCBEJJ">Adding Custom Classes and JAR Files</a></li></ul>
